%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2025 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-math}
\usepackage{2425-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=8mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no5 --- B}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\begin{document}

\begin{exercice*}%[D'après l'exercice 03 du sujet d'EC \no17]
	La glycémie est la concentration massique exprimée en gramme par litre \si{g.L^{-1}} de sucre dans le sang. Le diabète se caractérise par une hyperglycémie chronique, c'est-à-dire un excès de sucre dans le sang et donc une glycémie trop élevée.

	Une glycémie est normale lorsqu'elle est comprise entre \SI{0,7}{g.L^{-1}} et \SI{1,1}{g.L^{-1}} à jeun et lorsqu'elle est inférieure à \SI{1,4}{g.L^{-1}}, une heure et trente minutes après un repas.

	Lorsque l'on suspecte un diabète, on pratique un test de tolérance au glucose. Lorsqu'il est à jeun, le patient ingère \SI{75}{g} de glucose au temps $t = 0$ ($t$ est exprimé en heure).

	Pour tout réel $t$ de l'intervalle $[0 ; 3]$, la glycémie du patient, exprimée en \si{g.L^{-1}}, $t$ heures après l'ingestion, est modélisée par la fonction $f$ définie sur $[0 ;3]$ par :
	\[ f (t ) = 0,1t^3 - 0,75t^2 + 1,2t + 1\]

	\begin{enumerate}
		\item Que valait la glycémie du patient à jeun ?
		\item
			\begin{enumerate}
				\item On note $f'$ la fonction dérivée de la fonction $f$ . Montrer que pour tout réel $t$ appartenant à $[0 ; 3]$ :
			\[f ' (t ) = 0, 3(t - 1)(t - 4)\]
		\item Étudier le signe de $f' (t )$ sur $[0 ; 3]$ et en déduire le tableau de variations de la fonction $f$ sur l'intervalle $[0 ; 3]$.
			\end{enumerate}
\item
			\begin{enumerate}
				\item Au bout de combien d'heures la glycémie du patient est-elle maximale et que vaut- elle ?
				\item Peut-on suspecter un diabète chez le patient ? Expliquer.
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{exercice*}

\end{document}
